Sei $T : (\Omega, \mathcal{A}) \to (R, \mathscr{S})$ eine $(\mathcal{A}, \mathscr{S})$-[[Funktion A-S-messbar|messbare]] [[Funktion]], $\mu$ ein [[Maß]] auf $(\Omega, \mathcal{A})$.

Es gilt für das $\mu$-[[mu-Integral|Integral]]

$$
	\forall f \in \mathcal{M}_+ (R, \mathscr{S}) : \int f \circ T d\mu = \int f d(\mu \circ T^{-1}) = \int f d\mu^T
$$

---

Sei $T : (\Omega, \mathcal{A}) \to (R, \mathscr{S})$ eine $(\mathcal{A}, \mathscr{S})$-[[Funktion A-S-messbar|messbare]] [[Funktion]], $\mu$ ein [[Maß]] auf $(\Omega, \mathcal{A})$.

Das $\mu$-Integral existiert für eine [[Funktion messbar|messbare]] [[Funktion]] $f \in \mathcal{M}_+$ genau dann, wenn das $\mu^T$-Integral von $f$ existiert.